[
    {
        "id": 1,
        "name": "Geografia",
        "questions": [
            {
                "id": 1,
                "question": "Jaka jest stolica Polski?",
                "answer": "Warszawa",
                "value": 100
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "W którym kraju znajduje się Mount Everest?",
                "answer": "Nepal",
                "value": 200
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "Jakie jest największe jezioro na świecie?",
                "answer": "Morze Kaspijskie",
                "value": 300
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "Który kontynent jest najmniejszy pod względem powierzchni?",
                "answer": "Australia",
                "value": 400
            },
            {
                "id": 5,
                "question": "Przez które miasto przepływa rzeka Tamiza?",
                "answer": "Londyn",
                "value": 500
            },
            {
                "id": 6,
                "question": "Jakie państwo ma najwięcej wysp?",
                "answer": "Szwecja",
                "value": 600
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "W jakim kraju znajduje się pustynia Atakama?",
                "answer": "Chile",
                "value": 700
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "Która rzeka jest najdłuższa na świecie?",
                "answer": "Nil",
                "value": 800
            }
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "name": "Historia",
        "questions": [
            {
                "id": 9,
                "question": "Kto był pierwszym prezydentem USA?",
                "answer": "George Washington",
                "value": 100
            },
            {
                "id": 10,
                "question": "W którym roku zakończyła się II wojna światowa?",
                "answer": "1945",
                "value": 200
            },
            {
                "id": 11,
                "question": "Jak nazywał się statek, którym Kolumb dotarł do Ameryki?",
                "answer": "Santa Maria",
                "value": 300
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "W którym roku miała miejsce rewolucja francuska?",
                "answer": "1789",
                "value": 400
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "Kto był królem Polski w 1410 roku?",
                "answer": "Władysław II Jagiełło",
                "value": 500
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "Jakie miasto było stolicą Cesarstwa Rzymskiego?",
                "answer": "Rzym",
                "value": 600
            },
            {
                "id": 15,
                "question": "Kto wynalazł druk?",
                "answer": "Johannes Gutenberg",
                "value": 700
            },
            {
                "id": 16,
                "question": "W którym roku Polska odzyskała niepodległość?",
                "answer": "1918",
                "value": 800
            }
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "name": "Nauka",
        "questions": [
            {
                "id": 17,
                "question": "Kto wynalazł telefon?",
                "answer": "Alexander Graham Bell",
                "value": 100
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "Jaki jest wzór chemiczny wody?",
                "answer": "H2O",
                "value": 200
            },
            {
                "id": 19,
                "question": "Ile planet jest w Układzie Słonecznym?",
                "answer": "8",
                "value": 300
            },
            {
                "id": 20,
                "question": "Kto odkrył prawo grawitacji?",
                "answer": "Isaac Newton",
                "value": 400
            },
            {
                "id": 21,
                "question": "Jak nazywa się największa planeta w Układzie Słonecznym?",
                "answer": "Jowisz",
                "value": 500
            },
            {
                "id": 22,
                "question": "Jaki pierwiastek jest najczęściej występujący we Wszechświecie?",
                "answer": "Wodór",
                "value": 600
            },
            {
                "id": 23,
                "question": "Jak nazywa się jednostka mocy?",
                "answer": "Wat",
                "value": 700
            },
            {
                "id": 24,
                "question": "Kto sformułował teorię względności?",
                "answer": "Albert Einstein",
                "value": 800
            }
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "name": "Sztuka",
        "questions": [
            {
                "id": 25,
                "question": "Kto namalował 'Mona Lisę'?",
                "answer": "Leonardo da Vinci",
                "value": 100
            },
            {
                "id": 26,
                "question": "W jakim stylu namalowano 'Starry Night'?",
                "answer": "Postimpresjonizm",
                "value": 200
            },
            {
                "id": 27,
                "question": "Który artysta odciął sobie ucho?",
                "answer": "Vincent van Gogh",
                "value": 300
            },
            {
                "id": 28,
                "question": "Jakie są trzy podstawowe kolory?",
                "answer": "Czerwony, niebieski, żółty",
                "value": 400
            },
            {
                "id": 29,
                "question": "Gdzie znajduje się Kaplica Sykstyńska?",
                "answer": "Watykan",
                "value": 500
            },
            {
                "id": 30,
                "question": "Kto napisał 'Dziady'?",
                "answer": "Adam Mickiewicz",
                "value": 600
            },
            {
                "id": 31,
                "question": "Jaki styl architektoniczny reprezentuje Katedra Notre-Dame?",
                "answer": "Gotyk",
                "value": 700
            },
            {
                "id": 32,
                "question": "Jak nazywa się obraz przedstawiający 'Ostatnią Wieczerzę'?",
                "answer": "Ostatnia Wieczerza",
                "value": 800
            }
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "name": "Sport",
        "questions": [
            {
                "id": 33,
                "question": "Kto zdobył najwięcej bramek w historii Mistrzostw Świata?",
                "answer": "Miroslav Klose",
                "value": 100
            },
            {
                "id": 34,
                "question": "Jakie miasto było gospodarzem letnich igrzysk olimpijskich w 2008 roku?",
                "answer": "Pekin",
                "value": 200
            },
            {
                "id": 35,
                "question": "W jakim sporcie używa się rakiety i lotki?",
                "answer": "Badminton",
                "value": 300
            },
            {
                "id": 36,
                "question": "Kto jest nazywany 'Królem Futbolu'?",
                "answer": "Pelé",
                "value": 400
            },
            {
                "id": 37,
                "question": "W jakim sporcie zdobywa się punkty za 'strike'?",
                "answer": "Kręgle",
                "value": 500
            },
            {
                "id": 38,
                "question": "Jaką dyscyplinę uprawiał Michael Phelps?",
                "answer": "Pływanie",
                "value": 600
            },
            {
                "id": 39,
                "question": "Ile zawodników jest w drużynie koszykarskiej na boisku?",
                "answer": "5",
                "value": 700
            },
            {
                "id": 40,
                "question": "Jakie miasto było gospodarzem MŚ w piłce nożnej w 2022 roku?",
                "answer": "Katar",
                "value": 800
            }
        ]
    }
]
